const question=[
    {
        numb: 1,
        type: "True/False",
        question: "من الضروري أن تتعادل الكمية المعروضة مع الكمية المنتجة من سلعة ما",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        type: "True/False",
        question: "قد تتعادل الكمية المعروضة مع الكمية المنتجة من سلعة ما",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        type: "True/False",
        question: "تزيد الكمية المطلوبة من سلعة معينة بالرغم من ثبات سعرها",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        type: "True/False",
        question: "تقل الكمية المطلوبة من سلعة معينة بالرغم من ثبات سعرها",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        type: "True/False",
        question: "ينص قانون العرض على أن انخفاض سعر السلعة نفسها يؤدى إلى زيادة الكمية المعروضة منها",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        type: "True/False",
        question: "من المتوقع أن يزداد عرض سلعة ما بزيادة معدل الضريبة المفروضة على منتجي هذه السلعة",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        type: "True/False",
        question: "يؤدي انخفاض أسعار خدمات عوامل الإنتاج إلى زيادة الكمية المعروضة من السلعة التي تسهم هذه العوامل في إنتاجها",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        type: "True/False",
        question: "يوضح منحنى العرض العلاقة الطردية بين الكمية المعروضة من سلعة ما وسعرها مع ثبات العوامل الأخرى على حالها",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 1,
        type: "Multiple Choices",
        question: "ينكمش العرض من سلعة ما إذا",
        answer: "انخفض سعر السلعة نفسها",
        options: [
            "انخفضت أسعار السلع الأخرى",
            "انخفضت أسعار خدمات عوامل الانتاج هذه السلعة",
            "انخفض سعر السلعة نفسها",
            "لا شئ مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        type: "Multiple Choices",
        question: "أي من العوامل التالية لا يؤدى إلى زيادة عرض القمح",
        answer: "انخفاض أسعار المدخلات المستخدمة في زارعة القمح",
        options: [
            "ارتفاع سعر القمح",
            "إدخال تحسينات على وسائل زارعة القمح",
            "انخفاض أسعار المدخلات المستخدمة في زارعة القمح",
            "انخفاض أسعار القطن",
            "لا شيء مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا انخفضت أسعار خدمات عوامل الانتاج المستخدمة في انتاج سلعة ما فإن ذلكي يكؤدى مكع بقكال العوامكل الأخرى على حالها",
        answer: "زيادة عرض السلعة المنتجة",
        options: [
            "زيادة عرض السلعة المنتجة",
            "نقص عرض السلعة المنتجة",
            "بقاء عرض السلعة المنتجة",
            "لا شئ مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        type: "Multiple Choices",
        question: "ينص قانون العرض على أن انخفاض سعر سلعة ما يؤدى إلى",
        answer: "نقص الكمية المعروضة",
        options: [
            "زيادة الكمية المعروضة",
            "نقص الكمية المعروضة",
            "زيادة العرض",
            "نقص العرض"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        type: "Multiple Choices",
        question: "انتقال منحنى العرض على سلعة ما إلى اليسار يرجع إلى",
        answer: "ارتفاع أسعار خدمات عوامل الانتاج المستخدمة في إنتاج السلعة",
        options: [
            "ارتفاع سعر السلعة نفسها",
            "انخفاض أسعار خدمات عوامل الانتاج المستخدمة في إنتاج السلعة",
            "ارتفاع أسعار خدمات عوامل الانتاج المستخدمة في إنتاج السلعة",
            "إدخال تحسينات على وسائل إنتاج السلعة"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        type: "Multiple Choices",
        question: "من المتوقع أن ينتقل منحنى عرض السوق من الشاي إلى جهة اليمين عندما",
        answer: "لا شيء مما سبق",
        options: [
            "يزداد سعر البن",
            "تزداد أجور العمال المشتغلين بزارعة الشاي",
            "انخفاض دخول المستهلكين للشاي",
            "لا شئ مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        type: "Multiple Choices",
        question: "ستزيد الكمية المعروضة من سلعة ما إذا",
        answer: "لا شئ مما سبق",
        options: [
            "انخفضت أسعار خدمات عوامل الانتاج المستخدمة في انتاج السلعة",
            "انخفض الطلب",
            "ازدت دخول المستهلكين",
            "لا شئ مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        type: "Multiple Choices",
        question: "يوضح منحنى العرض خلال فترة زمنية محددة، العلاقة الاتجاهية بين الكمية المعروضة من سلعة ما و",
        answer: "سعر السلعة نفسها",
        options: [
            "أسعار خدمات عوامل الانتاج",
            "مستوى التقدم التكنولوجي",
            "سعر السلعة نفسها",
            "أسعار السلع الأخرى"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        type: "Multiple Choices",
        question: "يزداد عرض سلعة ما إذا",
        answer: "كل ما سبق",
        options: [
            "انخفض معدل الضريبة المفروضة على منتجي هذه السلعة",
            "ازد معدل الإعانة الممنوحة لمنتجي هذه السلعة",
            "تحسين مستوى التقدم التكنولوجي",
            "كل ما سبق"
        ]
    },
]